港新品種「鄭凱甄怪眼螢」 以捐肝鄧桂思者命名

香港昆蟲學會會長饒戈及台灣昆蟲學者鄭明倫，周四（22日）於科學期刊《Zookey》共同發表文章，公布發現全球第四種怪眼螢（Oculogryphus），並以去年捐出活肝給急性肝衰竭女病人鄧桂思的鄭凱甄命名，學名「Oculogryphus Chenghoiyanae」，即「鄭凱甄怪眼螢」。

怪眼螢屬螢火蟲亞科，「鄭凱甄怪眼螢」同時具備自身發光，和在紫外光照射下全身發出熒光的特徵，是全球首隻被發現有關特徵的螢火蟲。有關樣本在大嶼山地塘仔發現，不但是野外活體，而且更是研究人員捕捉到的雌雄兩種成蟲活體。相比起以往只在博物館中的雄性標本怪眼螢，這次發現更是珍貴。

瑪麗醫院行政總監陸志聰回應，對鄭凱甄的善行得到國際認同，十分開心，相信這有助推動器官捐贈。他又認為，有關消息會鼓舞捐贈者、受贈者、家屬與醫護人員。

聯合醫院兩名醫生，去年年初向43歲的乙型肝炎帶菌者鄧桂思，處方類固醇藥物時，疑沒有同時處方抗病毒藥，引發鄧急性肝衰竭。她曾先後兩次換肝，惟延至去年8月26日凌晨，因感染併發休克不治。

其他報道：吳雨宣布復辦亞姐︰或搞大媽選舉

其他報道：李飛談DQ指自決就是港獨 「本質一樣」

[url]港新品種「鄭凱甄怪眼螢」 以捐肝鄧桂思者命名

咁都要消費鄧桂思 涼薄

明明人地捐肝，仲要話人地怪眼

屌

做乜鳩

抽咩水

有冇問過條女想唔想俾個名人地咁搞架.....D FRD以後實叫佢怪眼螢

五毛D wade

又玩虛名🤦🏻‍♂️

怪眼螢屬螢火蟲亞科，「鄭凱甄怪眼螢」同時具備自身發光，和在紫外光照射下全身發出熒光的特徵，是全球首隻被發現有關特徵的螢火蟲。有關樣本在大嶼山地塘仔發現，不但是野外活體，而且更是研究人員捕捉到的雌雄兩種成蟲活體。相比起以往只在博物館中的雄性標本怪眼螢，這次發現更是珍貴。

鄭凱甄著鮮色少少嘅衫實比人再拎黎笑

聯合醫院兩名醫生，去年年初向43歲的乙型肝炎帶菌者鄧桂思，處方類固醇藥物時，疑沒有同時處方抗病毒藥，引發鄧急性肝衰竭。她曾先後兩次換肝，惟延至去年8月26日凌晨，因感染併發休克不治。

當冇事發生

如果發現新品種嘅飛蛾 係咪應該命名做林斯月蛾

吳雨宣布復辦亞姐︰或搞大媽選舉

從此佢就多一個花名

小學雞咩，邊有人會咁笑佢